Na década de 1980 a Hewlett-Packard (HP) entrou no mercado de "microcomputadores" (computadores pessoais - PC) com a linha de computadores HP 9000. Dos quais a série 800 compreendia os chamados PA-RISC que ficaram no mercado até o começo dos anos 2000, quando foi considerado ultrapassado e as vendas começaram a decair.

O site https://www.openpa.net/ contém conteúdo técnico dos processadores, computadores e software produzidos pela HP no período de 1980 - 2000 com o objetivo de armazenar informação sobre essas máquinas. O conteúdo parece confiável pois faz referências a periódicos de publicados na IEEE e outras revistas.
